IB 槓桿買債問題

ib喺我現金唔夠嘅時候再買貨，就會幫我借錢，用到孖展。咁例如我買債券想借孖展，咪超麻煩囉？

1. 首先要睇嗰隻債嘅孖展比例，例如1:2
2. 然後計好我要幾多現金，例如買30蚊就要唱100蚊
3. 然後唱exact amount嘅錢，即100蚊
4. 然後買完呢一隻先可以再唱錢買其他嘢

大家係咪都咁樣買㗎?? 唱錢都要手續費啦 有冇啲方便啲嘅方法㗎

300蚊，打錯

唔明你點解要計數唱錢。

IB 係成個戶口既liquidity 咁計，計晒咁多種貨幣既total.

例如你都可以入港幣，唔唱美金直接買美債，只不過你全數美金既-ve balance 都會計息，而港紙正數無咩利息。

你可以買左債卷先，之後想settle 幾多先唱幾多。

唔知答唔答到

姐係我夠港幣 liquidity, 就0美金都買到美債美股??!!!

如果係我就明喇!

如果我get 錯左請糾正 thx thx!

係

你買完隻Bond先慢慢settle啲fx都未遲

如果負廿萬美金 正廿萬港紙(same value of USD) 使唔使畀息？

新手試答:

1. 差7.8倍，應該做唔到咁高槓桿
2. 就算做到，你雖有港幣，但仲係欠債20萬usd, 當然要比息

唔好信我住，等有經驗巴打確認下先

如果負廿萬美金 正廿萬in USD嘅港紙 使唔使畀息？
應該係咁 1999左

負港幣計港幣利息，
負美金計美金利息，
一般美金interest rate 低啲。上網查。

買債為安全收息，點解要孖展比息又加大風險

要，總之邊個currency 負錢就會計息。

以前啲人就係咁玩負JPY 買美債。

因為安全 扣埋息有賺槓桿可以令你賺更多

9襟得。想買幾多就襟幾多

低息槓桿買債個效益先最大化

想問下實際係ib點㩒先會負jpy?

你buy usd.jpy，而你倉冇jpy時就會負

應該係望實 exLiq 個位，成個account 唔好跌穿呢個數就ok?

有錯請指正？

同就咁用margin額買美債有咩分別？

一個計jpy息，一個usd息

而家好似usd最抵？

直接負美金買就得
買完如果港幣係正數，就將港幣轉美金
但唔好負港幣，負美金都唔好負港幣，因為美金低息啲

唔好諗住日元歐羅嗰啲低息啲就借嗰啲，會有FX Risk

ib website有官方rates

以前IB美元3.x% ，日元1.5% ,而家個個玩QE 超低息梗係無分別啦

正，唔該晒